譚耀宗：維護國家安全公署並非基本法22條所指「中央各部門」

全國人大常委譚耀宗表示，中央政府在港的「維護國家安全公署」，是特別設立的機構，並非《基本法》22條所指的中央各部門。

被問到由特首任主席的「維護國家安全委員會」，有由中央政府指派國安事務顧問，如果意見與其他委員有分歧如何處理，譚耀宗說，不要低估安全委員會成員的智慧，應該可以妥善解決，既能照顧中央想法，亦能兼顧香港的實際情況。

至於為何由特首指定審理國安案件的法官人選，譚耀宗說，法官任命有好多不同意見，包括有人提議要由中國籍法官審理，不容許外籍法官審理有關案件等，他認為雖然草案提出的安排，與現時法官任命由專責委員會推薦，再由特首任命的做法不同，但同樣由特首任命，因此認為不會牴觸《基本法》和切實可行，相信不會對現職法官構成壓力。

他認為，草案內容已結合香港實際情況、《憲法》、《基本法》和全國人大的決定，參考和聽取好多香港的意見，希望通過後令香港人有信心，亦令香港社會可以穩定。

同樣有份出席常委會會議的基本法委員會副主任譚惠珠表示，「維護國家安全公署」的職能與中聯辦不同，但工作人員同時要遵守香港和內地的法律，其他詳情有待草案公布再解釋。

其實廿二條到底包咩郜門

是旦啦

快啲通過！

唔過正契弟

基本法解釋權喺人大常委會度
所以條文幾多條，寫乜都唔重要
佢地話係就係，唔係就唔係

總之就唔好撚再縮沙

我要真野，成日放fake news玩我地有咩意思，佢自己咩都唔知係到鳩估，呢隻譚耀宗。

中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務
佢講都講錯